【fb轉載】反光紙唔好學popo咁淨係痴一半！

以下由fb copy and paste過嚟

原po:

[🥽反光紙。點樣痴。你要知]
-
上集講完防彈眼罩🥽嘅幾款選擇，今集要講下發夢可以點樣進一步保護自己➡️痴反光紙。
-
越靚嘅眼罩視野(visual field)越闊，戴起睇到嘅周圍環境越多，但係缺點就係好容易睇到你個樣👨‍🔬‼️所以大家發夢最好都係痴返張反光紙。
-
❌唔好痴一半
之前見好多post都教人好似popo咁淨係痴一半，其實咁樣做係只會效果更差🙅🏻‍♀️，原因有兩個：

1️⃣生物學上嚟講，👁瞳孔喺低光嘅環境會擴張(dilate)，如果上半暗、下半光，腦部會取其平均值，就好似影相📸咁，最後上半又唔夠光睇唔到，下半又會覺得光得滯，唔通好似老花漸進鏡👓咁托住嚟睇咩🤷🏻‍♀️

2️⃣物理學上嚟講，反光紙嘅原理係透過一層超薄嘅金屬鍍層（一般係鋁），利用金屬嘅吸收、穿透、反射 (absorption, transmittance, and reflection)特質，強光會被反射所以睇落似鏡面，而弱光穿透後睇落就透明。痴一半或者痴唔哂嘅話，出面嘅光反而會喺冇痴嘅地方透入嚟，令到入面都反埋光，反到見到自己對眼👀㗎喇。
-
版主實測夜晚係唔會睇唔到嘢，只會暗少少！所以唔好再痴一半啦，遮好啲個樣！至於喺邊度買（利申非廣告）：
-
🛍中南廣場 CN Square
📍 油麻地彌敦道503號 ( 港鐵油麻地站C出口 )
📍 荃灣沙咀道289號恒生荃灣大廈地下至 2樓
📍 北角英皇道135號民眾大廈M樓全層
-
正名係「玻璃隔熱濾光膜」，有好多個牌子同顏色，版主實測嘅係Easy-Fix A02銀銀，$99一卷2’x5’。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

推

反光紙痴係鏡出面定入面？ 用膠紙定用其他嘢痴？

出面 反光紙本身有痴力 如果你嗰張冇 買過張啦